一人一個見過藍絲提出嘅論點

1. 因爲示威者暴力, 所以警察可以使用不適當的武力鎮壓
2. 因爲示威者混在一般市民中，爲了保持秩序，警察無差別攻擊在場市民/在民居發射催淚彈也是無可厚非
3. 因爲示威者搞亂，香港才會這麽亂。沒有他們，香港才會和平

賜酒

曱甴 曱甴，死曱甴

你見個d 藍絲點解會有論點？
我見親個d 都係淨係識講殺曱由，支持警察
完全尻up 冇論點

依個並冇論點可言，只係情緒上嘅發泄 被情緒掩蓋理知同良知確實可悲

我老豆其實都有偏藍嘅傾向 有時聽落都係毫無論點 不過可能因為要一齊食飯所以會聽多咗

我仲有留意下陳怡個channel 雖然係一派胡言 但係其實佢地係會認為自己有道理不過我都唔係每個論點駁得哂 所以賜酒求教

駁
1. 暴力其實係一定犯法，但係警察同示威者所擁有及使用嘅武力係存在重大差別，程度上嘅差異唔能夠打和就算

2. 作為一個法治嘅社會，無罪推定係保障人權嘅設定，並唔能夠話分唔到邊個犯罪就捉哂所有人

3. 示威者會訴諸暴力係因為政府運用制度暴力對民意視若無睹。沒有暴徒，只有暴政。同時亦都反映咗兩代人嘅價值觀: 上一代人生活艱苦，難得香港國泰民安，自己又過得好。有人破壞自己嘅利益當然唔gur。下一代人生活比較容易，生活可能冇咁艱苦 (當然樓價仲係好高) 但係整體嘅價值觀都遂漸轉移至追求真善美，追求人之所異於禽獸幾希嘅地方，亦都係俗稱良知